\documentclass[11pt]{report}
 
\usepackage[x11names,table]{xcolor}
 
\usepackage[spanish]{babel} %Español 
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{vmargin}
\usepackage{graphbox}
\usepackage{multirow}

\usepackage{pgf-pie}  
\usepackage{chronology}
\usepackage{float}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[TS1,T1]{fontenc}
\usepackage{array, booktabs}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\DeclareCaptionFont{blue}{\color{LightSteelBlue3}}

\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
\usepackage[breaklinks=true]{hyperref}

\newcommand{\foo}{\color{LightSteelBlue3}\makebox[0pt]{\textbullet}\hskip-0.5pt\vrule width 1pt\hspace{\labelsep}}
\newcommand{\lstfont}[1]{\color{#1}\scriptsize\ttfamily}

\graphicspath{ {Images/} }
 
%\setmargins{1.5cm}       % margen izquierdo
%{1.5cm}                  % margen superior
%{16cm}                 % anchura del texto
%{23.42cm}                % altura del texto
%{10pt}                   % altura de los encabezados
%{1cm}                    % espacio entre el texto y los encabezados
%{0pt}                    % altura del pie de página
%{2cm}                    % espacio entre el texto y el pie de página


\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{purple}{rgb}{0.58,0,0.58}

\lstset{frame=single,
	language=C++,
	aboveskip=3mm,
	belowskip=3mm,
	showstringspaces=false,
	columns=flexible,
	basicstyle={\small\ttfamily},
	numbers=none,
	numberstyle=\tiny\color{gray},
	keywordstyle=\color{blue},
	commentstyle=\color{dkgreen},
	stringstyle=\color{mauve},
	breaklines=true,
	breakatwhitespace=true,
	tabsize=4,
	emph={
        cudaMalloc, cudaFree,
        __global__, __shared__, __device__, __host__,
        __syncthreads,
    },
	emphstyle=\color{purple},
	moredelim=[s][\ttfamily]{<<<}{>>>}
}
 
 
\def\code#1{\texttt{#1}}
	 
\setcounter{tocdepth}{5} %shows all levels incl. paragraph
\begin{document}
 
\input{Chapters/Portada.tex}
 
\tableofcontents

%\section{Dummy section}
%\subsection{Dummy subsection}
%\subsubsection{Dummy subsubsection}
%\paragraph{Dummy paragraph}

\input{Chapters/Chapter00.tex}
\input{Chapters/Chapter01.tex}
\input{Chapters/Chapter02.tex}
\input{Chapters/Chapter03.tex}
\input{Chapters/Chapter04.tex}
\input{Chapters/Chapter05.tex}
\input{Chapters/Chapter06.tex}
\input{Chapters/Chapter07.tex}

\bibliographystyle{ieeetr}
\bibliography{refs}

\chapter*{Glosario}
\markboth{GLOSARIO}{GLOSARIO}

\begin{itemize}
	
	\item \textbf{Renderer} Software dedicado a la visualización de una escena digital.
	\item \textbf{PBR} Physically Based Rendering. Renderizado simulando las propiedades físicas de los materiales, el modelo de sombreado está basado en el modelo de microfacetas.
	\item \textbf{BRDF} Bidirectional reflectance distribution function. Función que determina la pérdida de energía de un camino a partir de las direcciones de entrada y salida.
	\item \textbf{PDF} Probability distribution function. Función que indica la probabilidad de una distribución concreta.
	\item \textbf{CDF} Cumulative distribution function. Función que contiene la probabilidad acumulada a lo largo de su dominio.
	\item \textbf{Trazado de rayos} Familia de algoritmos basados en la simulación de algún tipo de rayo.
	
\end{itemize}

 
\end{document}